% Literaturverweise
% *****************

\subsection[Literaturverweise]{Literaturverweise}

Interessant ist auch~\cite{bib:Quelle2} und \cite{bib:Quelle1} -- so sieht's aus. Langsam wird es spät\ldots ich  gehe ins Bett. 

Zitieren will gelernt sein -- die TU~Berlin \cite{bib:www:TUBerlin} gibt folgende Ratschläge:

\BZitat{%
Ein Zitat muss exakt den Text der Referenz enthalten, d.h. Zeichen für Zeichen übertragen werden. Fehler müssen ebenfalls übernommen werden, können jedoch durch ein nachgestelltes [sic!] oder [!] als Fehler des zitierten Textes kenntlich gemacht werden. Auslassungen bzw. Kürzungen werden durch [...] angezeigt und dürfen nicht sinnverändernd sein.
Zu jedem Zitat gehört eine eindeutig zugeordnete Seitenangabe der Fundstelle, meist am Ende des Zitats. Dabei ist entweder die eine, oder bei längeren Zitaten ggf. die Anfangs- und die Endseite der zitierten Stelle anzugeben. Angaben wie f. oder ff. sind heute nicht mehr üblich und lassen den Verdacht entstehen, dass ungenau gearbeitet wurde oder die zitierte Quelle gar nicht vorgelegen hat.
Zitate bis drei Zeilen Länge werden im Fließtext untergebracht und in Anführungszeichen gesetzt. Die Verwendung von Anführungszeichen ist dem echten Zitat vorbehalten. 'Uneigentliche', umgangssprachliche oder selbstkonstruierte Begriffe z.B. werden also nicht in normale, sondern in einfache Anführungszeichen gesetzt oder anders ausgezeichnet (z.B. durch Kursivsetzung). Enthält ein Zitat selbst ein Zitat, also Anführungszeichen, so werden statt diesen ebenfalls einfache Anführungszeichen gesetzt. Ist ein Zitat länger als drei Zeilen, sollte es als eingerückter Absatz mit kleinerer Schrift dargestellt werden. Die Anführungszeichen entfallen dabei, die Referenz mit Seitenangabe ist jedoch zu nennen.
Es sollte immer aus erster Hand zitiert werden. Nur wenn eine Quelle nicht oder nur mit unverhältnismäßig hohem Aufwand zu beschaffen ist, darf das Zitat einer anderen Quelle entnommen werden. Dabei ist zuerst die Originalquelle zu nennen, dann 'zit. in' und schließlich die Quelle, in der das Zitat vorgefunden wurde.
}